const questionList = [
  {
    question: 'Arva kuni 4 vihje pealt ühine nimetaja. Näidis:',
    clue1: 'Leht',
    clue2: 'Tüvi',
    clue3: 'Oks',
    clue4: 'Juur',
    answer: 'Asjad, millest koosneb puu'
  },
  {
    question: 'Küsimus 1 - ühine nimetaja',
    clue1: 'Laura',
    clue2: 'Gala',
    clue3: 'Baltic Rose',
    clue4: 'Jõgeva kollane',
    answer: 'Kartulisordid'
  },
  {
    question: 'Küsimus 2 - ühine nimetaja',
    clue1: 'Aino ...',
    clue2: 'Oskar ...',
    clue3: 'Siim ...',
    clue4: 'Kaja ...',
    answer: 'Isikud, kelle perekonnanimi on Kallas'
  },
  {
    question: 'Küsimus 3 - ühine nimetaja',
    clue1: 'Sulg',
    clue2: 'Tee',
    clue3: 'Keel',
    clue4: 'Sokk',
    answer: 'Sõnad, millel on mitu tähendust'
  },
  {
    question: 'Küsimus 4 - ühine nimetaja',
    clue1: '"Tuulevaiksel ööl"',
    clue2: '"Heeringa laul"',
    clue3: '"Esimene tüürimees"',
    clue4: '"Viljandi paadimees"',
    answer: 'Laulud, mis räägivad veesõidukitest'
  },
  {
    question: 'Küsimus 5 - ühine nimetaja',
    clue1: 'Kaltsiferoolid',
    clue2: 'Riboflaviin',
    clue3: 'Foolhape',
    clue4: 'Askorbiinhape',
    answer: 'Vitamiinide keemilised põhinimetused'
  },
  {
    question: 'Arva kuni 3 vihje pealt viimane element järjestuses. Näidis:',
    clue1: 'Tallinn',
    clue2: 'Tartu',
    clue3: 'Narva',
    clue4: 'vastus: Pärnu',
    answer: 'seletus: Eesti linnad kahanevas rahvastikuarvus'
  },
  {
    question: 'Küsimus 1 - viimane element',
    clue1: 'K. E. von Baer',
    clue2: 'Paul Keres',
    clue3: 'Jakob Hurt',
    clue4: 'vastus: A. H. Tammsaare',
    answer: 'seletus: Isikud 2, 5, 10, 25 kroonistel kupüüridel'
  },
  {
    question: 'Küsimus 2 - viimane element',
    clue1: '"Mere Lapsed"',
    clue2: '"Diamond of Night"',
    clue3: '"Once in a Lifetime"',
    clue4: 'vastus: "Everybody"',
    answer: 'seletus: Eesti laulud Eurovisioonil 1998-2001'
  },
  {
    question: 'Küsimus 3 - viimane element',
    clue1: 'Saksa keisririik',
    clue2: 'Nõukogude venemaa',
    clue3: 'Natsi-Saksamaa',
    clue4: 'vastus: Nõukogude Venemaa',
    answer: 'seletus: Eesti Vabariigi okupandid pärast 1. maailmasõda'
  },
  {
    question: 'Küsimus 4 - viimane element',
    clue1: 'Portselan',
    clue2: 'Pärl',
    clue3: 'Rubiin',
    clue4: 'vastus: Kuld',
    answer: 'seletus: 20., 30., 40., 50. pulma-aastapäeva nimetused'
  },
  {
    question: 'Küsimus 5 - viimane element',
    clue1: 'Nimisõna: kübar',
    clue2: 'Nimisõna: laegas',
    clue3: 'Nimisõna: mõõk',
    clue4: 'vastus: Nimisõna: pruut',
    answer: 'seletus: Nimisõnad Hans von Risbieter tsitaadist "Viimses reliikvias"'
  },
  {
    question: 'Küsimus 6 - viimane element',
    clue1: 'Karisöödi, Rõuge vald',
    clue2: 'Nootamaa, Saaremaa vald',
    clue3: 'Vaindloo saar, Haljala vald',
    clue4: 'vastus: Narva linn',
    answer: 'seletus: Eesti äärmuspunktid lõunas, läänes, põhjas, idas'
  },
]

export default questionList